[警世]DSE考生 小心啲九唔搭八嘅教育機構

事源喺咁，喺呢間叫做智權教育做咗兩日，今日最後一日試用期返，返到去佢個空既office 先同我講今日夠人唔洗我再返，真係火都嚟。一開始佢地就話我份工主要係打電話形式叫dse學生去佢地舉辦既一對一課程咨詢。雖然佢話自己係一對一課程資訊但實際上就係sell香港學生係香港本地讀愛爾蘭學校嘅學位課程。我原本以為自己都係去打下電話，俾多條出路佢哋揀，點知後尾我發現呢間所謂學校根本都唔係想比出路學生，只不過當啲學生喺水魚。出邊就同啲學生扮晒friend扮晒兄弟，一返到入嚟Office就話個學生係傻閪，自己有幾多斤両都唔知，九唔搭八戇鳩鳩咁。如果你去做part-time坐入office，啊頭就會叫你一直打電話叫學生上去佢哋嗰度聽，聽佢哋sell 自己個啲垃圾學位課程 。你話佢叫人讀啲垃圾學位課程都算數，係個Office度討論個學生屋企做咩，邊個有錢邊個可以鋸一筆我覺得呢啲嘢唔係一般人可以做得出。 今日我打完一個電話個女學生19分左右然之後佢哋即刻就問我約唔約到個學生上嚟傾，然後聽到我話個學生有機會可以讀佢哋個課程，跟住佢即刻講咗句呢個可以鋸下 然之後聽到我話帶人哋學生想讀護士唔想讀商科，跟住就即刻講晒粗口，有d人明顯唔想嚟，咁我就話有興趣再塭我地，迫黎都冇乜用，cut左線之後佢地就即刻西9我面問我仲乜唔再了解佢多d??? 總之呢間野完全係黑店。呢到勸大家如果聽到咩dse輔導小組，亞洲職業學院既都唔洗理佢，cut線前加句吊佢老母當益左佢

可唔可以隔行

Push

Format 下次改善

年年DSE都有, 出面有人會俾考生問卷
填左電話同個人資料就會sell你
各位考生睇路

大家祈唔好理依啲濕鳩機構

屌試過個陣臨放榜有間打黎問我安排好打算未
然後我話唔需要啦唔該
點知條友叫我唔好咁老定 未必考到你理想既分
安排下好啲
串過馬撚

仲以為係指大

不嬲大部份教育機構都係搵笨柒咖啦

以前以為係marketing公司嘅pt都返過類似嘅工一日
點知入到去原來係打俾應屆畢業生
氹佢哋去報啲外國野雞大學嘅top up degree或者IELTS
如果喺預自己20分樓下嘅會兇你入唔到U 又會話讀asso無用
話呢啲top up degree認受性同八大一樣 話喺為你好先咁同你講
今年咁多位畢業生自己睇路
如果真係有咁正 學校老師點會唔同你哋講
更何況喺google都唔喺好搵到呢啲學校嘅資料

最痴線既係當佢地面對面都唔太sell到個學生轉科去報佢間濕9學校既時候，
我望到條友對眼紅撚曬 想反枱變喪屍食人咁🌚
嚇到個學生呆左

多謝樓主吖琴日真係有人打電話嚟
仲約好哂時間 不過有啲唔放心
所以上網check下
好彩有你咋 如果唔係咁鋪真係變水魚啦

堅
話就話打黎好似同你傾下計了解你咁
實質要chur住你，講啲歪理大你搏你未夠清楚了解想做啲乜野，咁就比佢地陰到啦，令你改變或者放棄原先諗法，要你去聽免費升學講座，從而繼續佢地最終目的。
講真考DSE都18歲人咁大個啦（如無意外）
一個三五識七嘅人打電話同你講30-60分鐘就足以改變自己一直以黎既想法咩？你都低能既，完全係曬口水
同埋都唔識你冇啦啦點會同你講咁多自己野比外人聽，每個人都理應有獨立思想，要為自己行為負責任同承擔後果，任何人根本都管唔著，
間野係佐敦彌敦道229號周生生大廈3,5,10樓

之前返過sell ielts 嘅工都係一樣咁係閪
成日水鳩啲人上嚟報course
啲Team leader得閒就喺度討論邊個邊個好有錢咁，
諗盡辦法要水啲人上嚟報course，
仲好記得佢份script開頭就係，
「你好呀，呢度係ielts 評估中心打俾你㗎，依家打嚟係想跟進吓你嘅升學狀況...」
我心諗：跟乜撚嘢進，sell course 就sell course 啦
利申：呢份閪工返左兩日已經辭撚咗職

屌！同一間嚟
下次聽到電話可以直接收線然後block

佢地打黎講「唔係今屆DSE考生或者自修生」就會mark返低唔會再打黎應該

呢間野臭朵好耐，嗰班所謂tutor大部分都係asso仔，自己啲英文都半桶水，有啲連IELTS 6分都唔知有冇，喺度教人，笑大我個口

仲有，佢地咁緊張啲學生報唔報course係因為佢地除左收佣，仲要追數，追贏嗰條team有得去旅行，咁梗係老閪都水你報啦。

呢間垃圾學校除左IELTS仲有做日校同海外升學，呢兩樣啲佣食得仲和味，我覺得agent幫手搞升學本身係冇問題，但駁去啲野雞大學就完全唔值呢個價。

奉勸大家小心啲，報智權嘅日校不如讀ive，至少出到黎僱主會知係乜野，同埋一定唔可以比班sales約到你上去，通常一對一咁樣你好難走得到，佢地有Training，一定比足力水tum你落搭。

唔好比錢人去旅行喇各位考生

我今年year 1
半年前自己都差啲俾佢昆咗去上堂
用嗰一皮野持續進修基金
好在懸崖勒馬 但呢幾日我見到炒散王post兼職
我走咗去見工 依家Ching咁講一講有啲淆底

屌佢老母，我記得考dse個年上咗去，佢用啲濕鳩理由氹我報ielts
話咩jupas通常會係放榜前一個月，會再俾學生upload其他成績，例如：ielts成績
所以係咁叫我報，話有多個準備都好
之後我返到屋企上網查喇，查完問佢話個網冇講喎。jupas deadline考完dse前就截，何來俾你放榜前一個月再upload成績，佢夠膽死同我講網冇顯示

問卷係假，你試下填完問卷但唔填電話號碼？追住你求你填埋落去

如果真係有咁正 學校老師點會唔同你哋講
更何況喺google都唔喺好搵到呢啲學校嘅資料
真 可以pin

Ching 你嗰兩日其實R到幾多DSE生上佢個一對一諮詢呀

好易分
有人wtsapp你or打畀你sell 你入去讀嘅
都係垃圾學校

所有呢d 濕尻教育機構嘅人聽撚住
你地會死全家，一個不留，屌你老母

做乜咁睇唔開去做呢啲生仔冇屎忽嘅工吖

其實燈塔都唔係好得去邊度...

利申兩間都做過

人地燈塔有林作

林作得個名... 比人簽十年死約，啲學生屌鬼話佢啲skills冇用。 再者，學生真心覺得正就自然多人去補，佢就撈得掂 。但問題係撈得掂就唔會依加出黎做保險啦...

同埋係咪打手黎？

我係驚撚到即刻打返俾啲學生

咁樣相比之下 間乜柒智權啲老師更加唔知咩料

公道講句，人地有啲老師都係起啲大型補習社挖角挖番黎。兩邊老師學歷都高，但教得好唔好就另一回事，市場反映得到。

唔識唔好亂講，起度盲目護主。

我上年同邊友話預咗讀yijin

現代教育涉疲勞轟炸兩小時 逼考生報讀逾萬元IELTS課程
2018-08-21

現代教育涉以不良手法推銷雅思（IELTS）課程。《蘋果》接獲兩名DSE應屆考生投訴，本月初分別接獲現代推銷電話邀請試堂，分校職員趁試堂後花兩小時力銷IELTS課程。二人最終分別繳付留位費承諾購買總值1.36萬元課程，更被職員要求「推薦」友人試堂，二人遂交出聯絡電話。有律師指出，現代和兩名學生涉違反《個人資料（私隱）條例》中有關收集和使用資料原則的規定。

記者 周婷 鄧力行

二人分別為副學士、高級文憑課程的準學生，並在本月初收到現代職員的推銷電話邀請免費試堂，惟二人以往從未曾報讀現代課程。關同學（化名）憶述，職員在電話中探問其文憑試成績，然後邀請他到現代銅鑼灣分校試上IELTS預備班，到埗後職員安排他做一份英文試卷，「佢話我有好多題漏空，就問我想唔想改善英文。」

關同學說，當時職員步步進逼，「佢首先問我哋願唔願意一日學3個（英文）生字，我話願意，跟住佢就問我哋願唔願意一個星期花6個鐘嚟學好英文，咁為咗改善英文我係願意嘅。」職員隨即推銷現代的IELTS課程。一起試堂的鄧同學（化名）憶述，該職員更以「過來人」身份游說，「佢話自己都係靠IELTS駁返入八大，可以讀到社工。」

根據二人憶述，現代職員推銷時涉嫌誇張陳述，例如指讀副學位期間很難重讀文憑試英文，因此必須要報考IELTS，才能順利駁上大學學士學位。職員又稱IELTS程度是為文憑試考2級的學生而設，關同學覆述：「佢話考3級、4級或以上嗰啲都唔適合，最啱就係考2級嘅學生。」

二人又透露，職員要求他們提供其他同學的聯絡電話，更建議將整個同學聊天群組（Whatsapp group）的聯絡人資訊撮圖，二人猶豫之際，該職員以「同老細交差」哀求，二人於是提供個別同學的電話。事後回想，二人質疑為何現代擁有其聯絡方法，又認為職員的推銷手法有問題，自覺受騙並向現代投訴，要求退回學費。

現代教育傳訊部負責人曾穎茵稱，上述學生並無受到強迫，且自願報讀課程 ，不存在不良銷售手法；現代僅分別收取二人10,255元和6,855元，未有超出課程總款。曾又引述涉事職員稱，否認說過「如要駁上大學學士學位必須要應考IELTS」等失實陳述，形容這純屬學生單方面指控，強調當日職員提供的資訊僅為一般性參考之用。

曾穎茵續稱，涉事職員是在兩日後二人到分校交學費時，詢問會否推薦身邊有需要朋友免費試堂，而職員曾建議撮圖傳送較方便，不用手寫，而學生表示樂意，並將同學群組名單傳給職員。曾強調相關舉動是在公開環境下進行，純屬自願。

教大高級講師、律師莊耀洸表示，根據《個人資料（私隱）條例》，收集和使用資料需要取得當事人同意，而在個案中當事人若未有同意該兩名學生交出其聯絡資料，二人即涉違反《條例》中使用資料原則的規定，現代教育則違反收集資料原則的規定。莊強調，該兩名學生無權代表他們的同學同意將資料交給現代教育，當事人有權民事控告兩名學生和現代教育，亦可向個人資料私隱專員公署投訴，私隱專員可以發出執行通知要求採取補救措施，不遵守執行通知屬刑事罪行。

學友社學生輔導中心總幹事吳寶城認為，現代推銷手法並不合理

原來現代都上過報紙，燈塔仲要藍底，香港既教育機構係咪都變哂質？

各位 樓主我已經無諗過會拎得反果兩日既糧

有份稿， 份稿有曬你可能答既答案，🐥然後扮了解你，跟住你會就中計🙂

就算係經agent 入大學都唔經呢d垃圾機構，入到去間野成間補習社咁屌

一日兩個， r 完都覺得個學生中左計 好撚慘
仲記得坐我對面果兩個阿嬸r 到好high 扒😂😂
仲ff自己係老師 ， 建議埋d學生考試寫議論文
我一路坐佢對面聽住佢9up 左成個鐘
最後個學生當然落左撘

Same

2019 outdate曬 ，等我post 最新既撚樣名單出黎

同意

條on9仔好似叫daniel

真 黎緊DSE又快開考 希望2020班DSE醒水少少 問卷咪撚填真電話number

就當燈塔現代都係同一手法，咁呢間同佢地都係如出一徹，都係坤學生，有咩分別?只係咁啱呢個post追擊佢地，唔代表佢地行為正確

其實我都有同中學啲老師講叫佢地小心，但佢地真係好似事不關己，你死你嘅事咁嘅feel

睇路啊各位考生

好用唔用用龜頭做icon 🙈🙈🙈

點解你會覺得我認為佢哋係正確？ 兩邊都冇撐過

Grad左鬼理你咩比啲濕鳩機構劏幾十萬海外升學都唔撚會理你

諗起果陣成日有人打嚟水我報IELTS
又話咩唔係sell課程
轉過頭就話報個course點好點好
跟住每次到咗約定果日就放飛機+whatsapp 電話 block 9哂佢哋
當係撚吓佢哋

總之唔好俾自己電話號碼，要俾就俾區議員電話號碼

利申上年俾左屯門區某姓古鄉黑議員

有冇咩料爆下仲有冇做

小弟同巴打一樣，之後佢仲要瘋狂打電話俾我，然後block 9佢

當然啦依家繼續有呢啲垃圾IELTS評估中心電話打過嚟，唔知點解決好

真心唔好亂填問卷
果陣喺試場外面填完問卷之後一日19幾個電話打黎sell課程 幾乎日日都比人問預自己考幾分 煩撚過閪
有條友sell我讀佢地啲top up degree
一話冇興趣 佢就話我想揀嘅科垃圾
屌你老味我就grad啦 呢幾年讀得不知幾開心 賺唔賺到錢我自己會負責啦 關你撚事呀

更新一下
繼續係炒散group 到睇到
不過轉左唔同字眼 （好似

佢地似乎仲未知自己碌柒🤔🤔🤔

根本連55都冇， 入去做有試用期，試用期得40幾一個鐘
再係試用期既頭兩個鐘係{training }唔計錢

我奶過野
讀過個ielts

推

死約即係點？
聽講佢好高年薪
但又未聽過佢話自己考到幾分
想八卦下

其實有幾多學生落搭？
真係唔明 呢啲以欺騙為主 的公司點會做到落去
年年都有

前排上過去做過一日裏面有十個八個人一齊全力cold call，基本上目測有幾千個number喺手，對中學、asso、大學生有唔同format氹你報course。最on9嘅係裏面班人喺度自high，以為自己真係救世主出黎幫人

頭三日試用期返工係$45/hr
其後先開始計$55/hr
垃圾咩L野文職工作
基本上剩係得電話聯絡
打呢啲字昆9人上去返工幫手呃啲中學生上去

Hkue呢

話說智權同hkue我都比人約過上去 只不過嗰陣已經有人追擊hkue 所以我冇比到錢 但因為智權冇乜資料 我報左一期IELTS已經後悔 所以冇再比錢班sales

學生哥可能比較天真同埋佢地請太多人cold call約學生 陰功

點多法？
幾多？

自己上炒散王兼職網睇下 幾乎日日都請緊人

會吾會係已經知自己奶咗先轉字眼

same垃圾
=HKUE同智權我都識識地

智權同hkue唔同...

死約咪姐係十年都要幫燈塔做野唔比走，個陣聽啲人講係咁講。

咩叫打霧我知HKUE係好撚衰格 不過近期發現智權同EF English都係一擔擔 因為中學嗰邊升學輔導組有講過呢三間野 叫啲同學仔如果遇到佢地聲稱嘅試堂要拒絕 有同學比人呃左去試堂之後舉報比老師聽 班訓導call曬全校喺個Hall度宣佈 勁大陣仗

嚴格黎講係ENG
果陣中左eng另一個伏

打霧淨係聽人9up
亮碧思都有打霧

Yes ar yes ar 洗埋我地腦，training 果陣仲扮撚曬野話咩自己真心想幫學生，轉頭反一日已經吊囇老母，乜真面目都出曬黎🧏🏻‍♀️

日日都有會黎見工

以我所知 Ef 係ok 既

唔好理啲所謂問卷

無乜特別，佢唯一既錯可能係意圖誤導唔適合既學生去讀

外國既remote課程

實際上佢既業務係學生agent

agent既行業全部都係會讚到個產品over左
最後法例都係唔係保障agent

咩冷靜期都係垃圾，大把方法，對象係學生要拖爆個冷靜期容乜易

自己睇路，佢寄律師信告樓主機會都幾大

我覺得佢地仲未知

有人*

佢地既手法係聲稱搵啲名人教授
可以直接有野雞遠距課程
又有政府認證
快過你hd asso

考試場外問卷 啲人就會之後打俾你
扮關心你成績 呃你上去聽talk洗腦
其次，有啲on99既同學 會入左去做staff
Call 哂成班熟同唔熟既同學上去
重以為自己係幫緊人

聲稱自己啲number喺會展教育展拎翻黎😂，又唔肯答我啲tutor咩資格，淨係話考過ielts。最好笑係有個on9仔一開頭問我：「我諗可能你都唔多唔少都覺得我地係呃人架啦」我聽完o𠹌左。基本上呢啲工有生命跡象就做得，所謂見工就係一上去就安排你幾時試工

呢間野應該生存左好耐，佢同我講話基本上所有香港DSE學生都會收到呢個電話

吾知係咪佢寫咗我電話，呢排都有人打俾我

你做左幾耐？我一日就走左，因為冇呃到人落叠佢都冇再搵過我

姐係會分左班學生俾嘅錢？屌好賤，我見佢由頭到尾都冇講過自己公司名就覺得唔對路，乜鳩Ielts評估中心，乜鳩唔係推廣電話

咁你果90蚊豪左俾佢？😂

告條毛 呢d機構年中俾人吊唔少
打官司咪打 我打唔起？

仲有小心果間 hkue

真係當豪俾狗

旗下仲有Cosmo

屌好撚仆街，你點屌佢？我好奇你同事點解提你但佢自己就繼續做

講完佢點應😂

我都俾佢tum咗係唔係要報曬4個module?

我嗰陣係上完一期之後話唔繼續報閃左人 你要一早出聲 費事同佢地糾纏你交左錢未?

淨係交咗第一期

可以要求退錢架 不過唔同sales好似唔同做法 我嗰陣退唔到但我個fd退到你要chur下班sales嗌佢地回水 同埋要講唔會報之後幾期嘅courseGood Luck la

呢間野我早排係啲Part Time 群組見到咪上去試下囉。4個鐘一更 同我講第一日頭兩個鐘唔計錢 話係training。我Train你啊媽個仔咩，上撚到去 比份稿我叫我睇熟佢，跟住有個應該係啲類似team頭既人洗腦式叫我點讀份稿，咁份稿大概就教點樣帶啲學生入個ielts話題到，前前後後Train左個半鐘 就比份電話list我 叫我打Cold call，仲叫我起碼要約到兩個上嚟。最後呢日打左兩個半鐘電話，出兩個鐘糧 90蚊

呢間野真係黑過黑飽嬌，啲com仔一張單抽1500最少，上面啲所謂tutors著件縮水老西戴住隻勞係到呃呃氹氹又袋幾千，真係想知多啲ielts個啲學生問返你地學校老師好過送舊錢比啲垃圾Mk仔供錶

即係45蚊一個鐘

90蚊做兩個半鐘 除開得36蚊一個鐘 低撚過最低工資

但如果你水到學生上去佢地分分鐘收幾千蚊佣仆街人渣黎

你train 左半個鐘？ 我train左十分鐘
你係咪諗多左， 隻勞應該係借反黎
我係到call 佢地隔離大大聲吊人老母
係呀 著住西裝Rolex 把口爛成咁我都第一次見
見佢呃人100蚊留位費都呃得咁辛苦
份糧當餵佢食飯

Push 到DSE完

Push
唔想再有人被呃上去返工又好學費都好啦

ENG旗所有機構包括hkue, Cosmo English

屌 句嘢一模一樣

拎得返㗎，出糧都出得幾均真，無謂益咗佢哋

Training 唔計錢真係嬲撚到我仆街
然後返完工又要同你做埋啲戇鳩鳩debriefing阻撚住你收工
叫你分析點解你今日會成功水到班學生
約唔到又要俾說話你聽
真係DKLM 正一垃圾閪工

IELTS評估中心
真心呃下細路

啲垃圾course 真係唔值呢個價
個個淨係想抽佣 邊係真心想幫你

屌 我都中撚過伏 返咗兩日工就冇返

呢度係智障評估中心，打黎係想提提你千其唔好無左腦，千其唔好聽我9 up

其實有加標點符號已經好好

萬幾夠我學其他外語 on99

即係你train 十分鐘就開工收90蚊？樓豬你似係做義工，比幾兜野施捨你咋

和你登記做選民
凡登記者必考靚Grade

選民登記填表機

```
只要在2020年7月25日或以前年滿18歲，今年5月2日前可登記做選民

讀完個ielts 3年無考未claim錢
有冇人知個持續進修基金仲有冇效

不如直接問CEF?

有冇人識Patrick chan

佢冇 同埋我哋大班 上左兩堂 個呀sir 都幾有heart 交交都會改 但俾我揀我都唔會再報

好運啵

文

但個ta閪到爆講嘢1999 次次都要問翻校方 一開始就話會send 啲英文嘢俾我 一日之後就收咗皮

呃完你交學費之後咪唔教你囖 啲時間要用黎呃下個學生

岩岩打黎 完全就係樓主既地址同我傾咗成半個鐘 好彩有上連登個人岩岩wts我 好唔好督穿佢

間野咁臭朵梗係唔想比你知 可能遲啲轉埋地址tw呢啲工唔好翻喇 通常炒散王入面寫得學生事務助理/assistant/推廣 都係cold call狗

真係咪撚返呢間垃圾學校，屌佢老母講撚到又話幫學生點點點，講撚到幾好幾好，咪又係呃9人錢，收皮啦垃圾智權，成班冇乜學歷嘅人喺度扮老師教人

想聽估仔

9339 3653 Kay （唔知依家有冇轉電話/有其他電話）
懷疑佢係head之類嘅物體
比佢約見水鳩我報course 上到去見到啲com仔聽佢支笛 應該係資深傳銷妹

二家點🤣🤣

之前見到有幾個人喺學校門口同考生做問卷，好多考生傻下傻下咁受訪，連電話都講埋。我驚考生受騙，就問佢哋乜嘢機構，佢哋就話係一間叫Dream 乜撚嘢嘅「教育機構」，唔知係咪樓主講嗰間

見大家屌到興合合，借問一聲大家報教育局未？衣啲機構都講咗好多年。。。

推
小心

乜教育局受理?

你問我有鬼用
有冇法律巴喺度？

已我所知佢嗰到係吾止得呢間

屌佢老母 之前見過 條撚樣串過馬撚 唔好見

我以前上過去 1 間房咁大 好似有20個左右 果D手下全部都係後生仔來

讀唔成書既垃圾sales教你點報大學
佢地人頭分幾多佣

Diu上咗幾堂都覺得伏伏地，睇吓篇嘢又好似幾似，原來就係呢間當買個教訓算

CalvinSun係最好的遲啲開ilets班呀
仲要黃底

做乜報之前唔睇連登

打手出現了

可摸耳鋪佢電話出黎警世

但係個tutor勁有心喎, 我交左學費之後佢都會間中秒回wtsapp。 佢幫我準備面試用左計埋有7-8個鍾都有。 可以解釋下呢啲係咪叫做戲做全套? 佢曬咁多時間落我身上, 唔洗水其他人?

好難相信佢呃緊我...

8號就上第一堂 睇下上堂前退唔退錢

其實呢 就唔係個個sales都有咁多plan係成功tum到啲學生比錢嘅 可能咁啱你個'Tutor'啲plan炒剩你一個 咁你自己惗下喇 上面咁多過來人經驗 同埋間嘢都臭朵咗好耐

好快又請新人讀呢間同做呢間嘢嘅人都憨撚鳩

你講得啱啊 你睇人都幾準

btw泥你老母

唔自爆
不過知你講邊個

啲咩遙控課程都係
扮曬pro咁要你係咁interview 又要去練interview
話咩平時冇功課得考試 最後一年可以喺外國讀
其實係最後一年去外國讀1 2個禮拜
係咪真係有認受性諗下就知
傳銷條友成功sell到就有1萬落袋
中伏嘅就浪費自己幾年時間
唔好信呢啲鳩嘢
利申:喺傳銷撚度聽番嚟

遙距*

睇嚟你同佢之間有啲過節

佢好多年前已經咁講